點解落雨唔可以嗌炒蛋？

話說今日lunch 成班同事去食飯

咁啱去到間餐廳就開始落大雨 好彩有帶遮

幾日無食蛋 見到有道叉燒煎蛋 但我又唔想食煎蛋

咪問佢可唔可以轉做炒蛋

點知個侍應聽完 大大聲當住其他食客面前屌我落雨炒蛋係咪想玩野

成間餐廳嘅人都望住我笑 最大鑊係班同事到收工果刻都笑緊 話我無常識 仲要搞到今日老細經過我個位都陰陰咀笑

到底有無人可以話我知點解落雨唔嗌得炒蛋？ 聽日都唔知點面對班同事好

見你咁白癡就答下你啦

眾所週知 蛋有不同煮法 但最正宗同最原始既蛋就一定係太陽蛋 顧名思義 呢隻係要太陽下先整到既蛋 利用太陽既熱力，整熟隻蛋

但之後陸陸續續有其他蛋煮法出現 好似炒，蒸等等

炒蛋要用滾油，落雨會有水花 水同油因為磁通量完全唔同 兩者因為粒子性質唔同而彈開 又稱彈油 普通人一掂到輕則毀容，重則甩皮 風險極高 所以一般餐廳都唔會比員工以身犯險落雨去煮呢道菜

有雨落炒蛋供應既餐廳只有少數 而且細佬有幸食過一次
個種回甘真係難以忘懷...

煩唔煩

我知我煩 但我google 過同埋上網揾過啲舊post
但入面太多假膠 無一個真正答案 所以好想知點解

落雨仲叫炒蛋 你都痴線既 咁危險 想收買人命

樓主先假膠

明明你先係樓主